中共山寨版殲-15戰機事故頻發 遭好朋友俄羅斯恥笑

（網絡截圖）

眾所周知，中共經常竊取外國軍事技術，以達到「彎道超車」的趕超目的。但實際上，這樣做是存在風險的。還記得北京未經許可「山寨」了俄羅斯的航母戰鬥機嗎？結果現在那些戰機頻繁發生墜毀。

美國《國家利益》雜誌（The National Interest）對此報導說，儘管莫斯科和北京現在是「朋友」，甚至舉行了聯合軍事演習，但俄羅斯官方媒體「衛星通訊社」（Sputnik News）最近刊登了一篇題為「中國（中共）海軍缺乏艦載戰鬥機，只有問題纏身的殲-15」的文章。

文章說，中方的殲-15是俄羅斯的蘇-33航母戰鬥機的未經許可的「山寨」版。蘇-33是20世紀80年代蘇-27K陸基戰鬥機的衍生品。北京從烏克蘭獲得了一架蘇-33的原型機T-10K-3。得到這架不能飛的飛機後，中方工程師對其進行了逆向工程。

伴隨著幾乎毫不掩飾的幸災樂禍，俄羅斯「衛星通訊社」深入挖掘了中方殲-15戰鬥機所面臨的困境。這家俄羅斯新聞網站表示：「很少有中國軍方人士表現出對殲-15這款第四代噴氣式艦載機的喜愛。」

「《亞洲時報》指出，中共的媒體在多方面亦貶低了這款戰，包括稱它為『失敗的戰機』，因為它無法在中共的航空母艦上有效地運作。中方航空母艦需要藉助自己的動力從船頭傾斜的斜坡上起飛固定翼艦載機。但殲-15的發動機的軟弱無力和其超標的重量嚴重限制了其有效運轉的能力：空載17.5噸，這超過了艦載戰鬥機的平均水平。相比之下，美國海軍的F-18重量只有14.5噸。」

eBay和亞馬遜（Amazon）上的許多購物者都可以證明，當你購買「未經授權」的假冒產品之後會發生什麼情況。儘管有人可能會問，在北京今天所面臨的這些問題中，是否可能會有一些在俄羅斯當初的設計中就已經存在了。但無論如何，已經發生了如此多的被外界獲悉的殲-15戰機墜落並燒毀的事故，以至於中共不得不加緊開發另一款新的航母戰鬥機殲-31。

在剖析了殲-15的缺陷之後，「衛星通訊社」還引用了俄羅斯軍事專家瓦西里·卡申的評論。俄軍事專家解釋了為什麼不能未經許可就抄襲其它國家的飛機設計。

卡申說：「幾年前，北京決定選擇省錢的方式（獲得俄羅斯的軍事技術），他們並沒有正式地從俄羅斯購買一些蘇-33戰機，然後獲得許可證在中國進行生產，而是選擇了從烏克蘭獲得蘇-33原型機再進行『山寨』的途徑。」

卡申表示：「但實際上，最終殲-15的研製花費了比預期更多的時間和金錢，而且第一批飛機已經被證明不夠可靠。」「顯然，終有一天，北京將在未來解決他們現在所面臨的問題，並將獲得一款相當可靠和強大的艦載戰鬥機，但他們必須為此花費更多的時間和金錢。」

值得一提的是，蘇聯和後蘇聯時代的俄羅斯也都有著同北京一樣的盜竊習慣，即在沒有獲得所有者同意的情況下，通過「非正式手段」「獲取」從原子彈、航天飛機到視頻遊戲等等西方的技術。這樣的「成就」實際上是很可疑的，它等於公開承認了這個國家缺乏真正的自我創新的技術能力。

中國的會爆炸.jpg

本身Su-33已垃圾

乜撚野山寨版殲-15

明明係山寨版Su-33

宜家d記者亂咁黎

eBay和亞馬遜（Amazon）上的許多購物者都可以證明，當你購買「未經授權」的假冒產品之後會發生什麼情況

Su-33自己都18.4噸空重
俄羅斯憑咩笑人

抄人份50分卷得20分，抵唔抵比人笑

憑佢係偉大嘅俄羅斯前蘇聯

笑鳩你戰敗國支那有乜問題

所以咪轉曬mi29k

刁總個微笑好撚老尷

笑你失敗品都要抄
抄錯既卷會抄到變岩？

大紀元

所以大陸果條所謂艦載機之父后來就被自殺死咗

人民日報

出咗新機 支支又要諗吓點抄好